\chapter{História da Numerologia}
\label{ch:historia}
\index{História da Numerologia}
\index{Numerologia!História}
% ==========================================

\introcapitulo{Entendendo um pouco da História da Numerologia}

\lettrine[nindent=0.35em,lhang=0.40,loversize=0.3]{A}{ essa altura das coisas você} já deve estar pensando: "E como surgiu a Numerologia?"
 
\section{A Criação da Numerologia Pitagórica}

O princípio de energia numérica que compõe todo  é o Universo, é o que sustenta a Numerologia.

Pitágoras \textbf{não inventou} a Numerologia Pitagórica.

O termo pitagórico, usado na qualificação deste ramo da Numerologia  quer dizer que acreditamos que as energias dos números são  importantes e como influenciam nossa vida, ou ao menos, permitem que nos conheçamos melhor.

Pitágoras escrevia em Grego, não sendo razoável imaginar que soubesse como as letras do Alfabeto Latino (o da Roma Antiga no qual se baseia o que usamos hoje) reagiriam e reverberariam as Energias essenciais dos Números que regem o Universo.

Os métodos de contagem e cálculos previstos pela numerologia pitagórica  moderna tem origem na Gematria e toma sua forma atual ao final da Idade Média.

\subsection{A origem do nosso alfabeto}

Embora usemos o Alfabeto Latino, nosso alfabeto atual não é o mesmo que os Romanos inventaram. No tempo dos Romanos não existia letras minúsculas. Isso é uma invenção dos mosteiros medievais para facilitar a leitura. Os frades escribas e copistas, também separaram o I vogal do I consoante, que virou J. O V também foi separado e o V consoante manteve sua forma, porém o V com valor de vogal para os romanos teve uma ligeira alteração da escrita ficando com o fundo arredondado em vez de pontudo. Pronto estava separado o V do U.

Para melhor fazer transliteração de palavras gregas, os mesmos frades introduziram o Y (um tipo de I) e o K (um tipo de C). 

Por fim, o V quando era dobrado (como nosso R em ca\textbf{rr}o) virou uma letra própria, o W.

Isso deu origem a nosso alfabeto atual de 26 letras.

Tendo sido nosso alfabeto construído no formato atual na Idade Média, não é razoável pensar que foi Pitágoras ou os Atlantes\footnote{Povo Mítico que viveu na Cidade de Atlântida. Segundo Platão, o filósofo, a cidade existiu era muitíssimo desenvolvida em todo tipo de tecnologia e repentinamente afundou no mar.}.

Mas os princípios que a regem são antigos mesmo, do tempo de Pitágoras.
